
\medskip

Un professeur propose un jeu à ses élèves.

Ils doivent tirer un jeton dans une boîte de leur choix et gagnent lorsqu'ils tombent sur un jeton noir. 

Le professeur leur précise que :

\setlength\parindent{1cm}
\begin{itemize}
\item La boîte A contient $10$ jetons dont $1$ jeton noir ;
\item La boîte B contient $15$\,\% de jetons noirs ;
\item La boîte C contient exactement $350$ jetons blancs et $50$ jetons noirs.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0cm}

\medskip

Les jetons sont indiscernables au toucher. Une fois que l'élève a choisi sa boîte, le tirage se fait au hasard.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Montrer que, dans la boîte C, la probabilité de tirer un jeton noir est $\dfrac{1}{8}$.
\item C'est le tour de Maxime. Dans quelle boîte a-t-il intérêt à tenter sa chance ? Justifier la réponse.
\item La boîte B contient $18$ jetons noirs. Combien y a-t-il de jetons au total dans cette boîte  ? \item  On ajoute $10$ jetons noirs dans la boîte C. Déterminer le nombre de jetons blancs à ajouter dans la boîte C pour que la probabilité de tirer un jeton noir reste égale à $\dfrac{1}{8}$.
\end{enumerate}

\bigskip

